前高級督察 涉偷杯麵豆漿 遭女保安擒獲 庭上稱「食咗傷風藥」

前高級督察 涉偷杯麵豆漿
遭女保安擒獲 庭上稱「食咗傷風藥」
2019-03-29

【本報訊】前高級督察涉知法犯法，在超級市場偷杯麵、豆漿及牙刷等日常用品，遭女便衣保安主任當場擒獲，疑在警誡下向警員承認：「阿Sir，係我一時唔小心偷嘢嚟自己食嘅。」涉案前高級督察否認盜竊罪受審，聲稱被砌生豬肉，自辯指當日「食咗傷風藥冇乜精神」，只是打算循入口旁捷徑往收銀處付款，「如果係偷都唔偷公仔麵啦」。惟閉路電視拍到他拿着貨品，急步步出店外馬路。
記者：楊思雅

案件昨在西九龍裁判法院開審，被告李士鳴（66歲）否認去年10月2日，在荃灣綠楊坊Taste超級市場偷竊三個杯麵、米酒、魚、豆漿和牙刷，價值135元。他沒聘請律師代表，親自抗辯。

指警員揑造紀錄

擒獲被告的屈臣氏集團女保安主任謝琳源（譯音）供稱，當晚她在涉案超市巡查，約晚上8時40分留意到被告推着購物車，兩邊望一望後便將車上杯麵放入自備白色膠袋內，再將白色袋放回購物車。後來被告將車推到入口附近，狀似整理購物袋，突然「揸咗喺手，頭向兩邊張望，好快喺入口走咗出去」。

謝見狀截停被告，要求被告隨她返回店內，惟被告回到店舖後立即將白色袋拋掉並衝出店舖。謝最終在途人協助下捉住被告並報警。到場拘捕被告的警員指，被告警誡下說：「阿Sir，係我一時唔小心偷嘢嚟自己食嘅。」

被告盤問警員時強調他當日從沒承認偷竊；況且警員記事冊亦記錄他稱：「我有5,870元，冇偷嘢，係保安屈我！」

被告指兩者前後矛盾，全是警員揑造，斥警員糊塗辦案、馬虎了事，警員否認，反駁「係你同意同簽名」。

被告被裁定表證成立，辯稱當日「食咗傷風藥冇乜精神，希望快啲找數」，故拿了貨品後欲循入口旁的捷徑往收銀處。惟當他步向入口處，即遭女保安截停，對方更聲稱被撞。被告不滿謂：「我覺得佢玩嘢，我又唔係好舒服，想快啲返屋企……我揼低啲嘢，好煩惱，我唔買喇咁！」

他強調絕無意圖偷竊，揚言：「如果係偷都唔偷公仔麵啦！無事生非！」被告直指拘捕他的警員揑造口供，並舉例指最近觀塘法院審理一宗涉及三名警員妨礙司法公正的案件，「好大機會砌我生豬肉」。聆訊今續。

案件編號：WKCC5419/18

價值135元

又入波
Ole ole ole

入開波，退左休都好，名宿就係名宿
一時技癢，點都要露下腳法

香港警超聯嘅球迷真係大飽眼福

上次有單，衰爛賭，欠債2球野，8蚊美金都偷

等睇9錢1心巴打入嚟

警隊高層震怒

前高級督察李士鳴否認盜竊罪受審

李sir
掛靴名宿

你地無做錯到

有舖偷野癮既人係會幾蚊野都偷

見阿sir食緊飯唔得閒，我幫手copy and paste啦。

“ 警方發言人強調，警隊非常重視警員操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍及姑息，定必嚴正處理。 ”

2019年最大笑話
盧sir：一宗都嫌多

食左傷風藥 = 可以偷野 ？

故拿了貨品後欲循入口旁的捷徑往收銀處

自辯加無悔意

偷咁少唔會震怒啦 放心

杯麵、豆漿、牙刷

監獄入面有，免費，唔使偷。阿sir你可以放心喺入面享用，順便同獄友一齊踢波，鑽研腳法球技

漸漸覺得啲警察好多都似魔警
有反社會傾向

班警狗真係有鋪犯法癮

警察犯罪率